美媒引文件推論中國有至少64萬宗病例 比官方高八倍

美國兩間傳媒機構獲得中國國防科技大學追蹤疫情的機密文件，當中記錄了各地的確診病例數目特定地點的位置、報道以資料更新次數，推論中國可能至少有64萬宗病例，約是官方公布的八倍。

美國期刊《外交政策》聲稱，由消息人士獲得中國國防科技大學追蹤疫情傳播的機密文件和數據，涵蓋二月初至四月底全國230個城市，超過64萬次的疫情資料更新，文件列出了確診病例地點，例如醫院、住宅、酒店、超級市場等，連準確的經緯度都有，以及該地點的累計病例數目。

例如文件中列出3月14日江蘇省鎮江一間快餐店出現確診個案，3月17日黑龍江省哈爾濱一所教堂有兩宗確診，不過無列出確診者或死亡個案的姓名，中國官方對外公布有八萬兩千多宗新型冠狀病毒確診個案，四千六百多人死亡。

不過單在四月中，武漢死亡人數急升五成，國際上有聲音懷疑數字是否準確，美國總統特朗普亦公開提出質疑。

報道亦從文件更新的次數推論出中國可能累計有至少64萬宗病例，約是官方數字的八倍，不過由於洩露出來的數據不全面，亦無列明確診和康復的定義，不足以推翻官方公布的數字。

但就認為若果北京願意公開全國追蹤疫情和採集數據的規模，有助外國流行病學家和公共衞生專家參考，遏止各國疫情擴散。

《外交政策》和合作撰寫報道的另一個調查新聞網站指會研究讓調查疫情傳播的專家查閱文件和資料，但暫時不會向公眾公開。

我覺得過百萬都唔奇啦

邊有咁少

中移動突然冇左700萬用戶

至少64 萬。。。實際6400 萬都有可能

一半真都唔掂

原文係64萬條紀錄
雖然合理估計係超過64萬人
但又唔係100%肯定

［擠牙膏］《外交》：中國軍方既武漢肺炎資料庫流出 涉及230城市 可為中國既誠信‘提供insight’

未計冇確診個d
因為一早已經唔比驗